# Чистка регистров битых документов

---

1. Открываем обработку "Чистка движений битых документов". Дополнительные обработки, папка "Для СТП".


![Обработка чистка движений](./pct/1.png)

2. Выбираем тип документа и сам документ. Табличная часть автоматом заполнится списком регистров


![Обработка чистка движений](./pct/2.png)

3. Жмём выполнить. Соглашаемся удалить движения. По каждому регистру в служебных сообщениях будет 2 записи - "Пробую зачистить...." и "Зачищен ...". Но в битом документе однажды выскочит ошибка:

![Обработка чистка движений](./pct/3.png)

4. В данном примере последний регистр, который мы попытались зачистить - продажи. Знчачит перезапускаем программу и повторяем пункты 1 и 2. Затем снимаем флажок напротив регистра продажи и повторяем операцию

![Обработка чистка движений](./pct/4.png)

5. Всякий раз, как будет вылетать в дамп, смотрим на каком регистре вылетело, и снимаем с него флажок тоже. Когда все "проблемные регистры будут устранены, в служебных сообщениях покажется сообщение о результате операции

![Обработка чистка движений](./pct/5.png)

6. О всех регистрах, которые не зачищены, сообщить директору ревизионного отдела с ссылкой на документ. В данном случае, на магазине остались данные по продажам, их зачистить можно разве что свёрткой. Чтобы к таким крайним мерам не прибегать, сообщаем, и дальше магазин уже оповестят, почему у него данные по продажам за этот день в 2 раза больше, чем на магазине